【文長慎入】加泰事件 — 論獨立思考及運動發展

上一篇打左兩句禁錯制出左文
講D咁敏感既議題，小弟預左食負皮同被扣帽子架喇，
不過無論點都好，屌我之前，希望各位手足都花少少時間睇晒呢篇文章先。
----
六月至今，身邊既人都參與係唔同崗位，有前線、有街坊、有FA、有和理非、亦有記者
或被捕、或上庭、或流亡、或灰心、或懼怕，
但係我地目標一致，而更多既係，【堅持】。
----
好，入正題

加泰呢件事，見到好多手足都會話要撐、定係唔好表態
當然，我亦都有自己既睇法同立場，但係我唔係呢篇文章去表述同說服大家。
要講既係，其實所有野都係正反兩邊立論，都一樣可以成理。
就加泰集會事件去睇
支持方
-香港人叫全世界Stand with Hong Kong，係咪應該去真係Stand with呢?
-道德上係咪應該聲援加泰呢?
-香港同加泰面對緊既情況都係受警暴同政治打壓，面對既野相似，係咪應該互相支持呢?

反對方
-Solomon都出聲提晒水，叫大家小心唔好同獨立沾上關係，風頭火勢係咪應該小心D呢?
-自己都未搞掂，唔好再亂咁開戰線
-蝗國口交部都出晒聲，擺明係陷阱，明知係伏，點解仲要搞呢D成本高，利益少既野呢?

以上真係我是但諗一兩分鐘既論點，已經足夠正反雙方都有幾個講得通既論點
咁去到呢度，各位手足就會問，
喂，咁到底邊一面先係正確啊?
我想話，世事唔會有絕對既對與錯
重點係，各位手足係要跳出自己既立埸，企係其他立埸出發去思考，
因為當置身於資訊戰既年代，冇一個人係可以完全掌握到正確既消息，
或多或少都會受唔同方面既資訊影響。
今日你話人係鬼，同時人地都會覺得你係鬼，
只會發展成為無休止既互相攻擊，最終大家都會因被指係鬼而心灰意冷，從而停止再投入及參與。
當自己覺得有D言論或者立場同自己想法一致既時候，
第一個反應可能會覺得呢D言論係五毛、再唔係就係真心膠
但同時問反自己會唔會先係真心膠個一位。

當每件事都去到咁既兩難局面，咁係咪完全冇野可以做到呢?
絕對唔係！
如果各位手足係追求民主既時候，
希望各位可以實踐到求同存異，而唔係一面倒打壓只容得下一種聲音。
以下又有一個加泰既例子
//
A: 喂，加泰集會單野好似鬼鬼地wor，驚唔驚令到美國佬兩難啊
B: 唔係wor，咁香港人既初心係追求民主自由，而且加泰個邊同樣面對我地香港面對緊既打壓wor
C: 喂，集會唔一定係表態支持加泰獨立架，因為我地兩地既抗爭者都面對緊相同既打壓，所有先會有Connection，我地可以出於同情、出於反警暴、出於反政治打壓架嘛
//
加泰集會事件就講到呢度，希望各位手足可以反思自己既思考模式，
當然，我亦都唔係話我自己咁講就絕對正確，
正如我上面提及，凡事都無絕對既對與錯
但我希望各位手足識得咁諗，減少互相攻擊、口誅筆伐既情況。
----
跟住我想講下運動既發展
同埋，會以我個人既主觀角度去出發，
唔岩聽，我當然歡迎大家留低自己既睇法；
岩聽既，亦唔會信晒，自己諗多兩諗，可能發展出更多既可能性
----
有兩點我係比較注重既
第一
思想 > 行動 > 資源

第二
破後必須有立，論港獨
----
講第一點先
思想 > 行動 > 資源
小弟覺得任何野都係思想帶領行動，
咁講好似係廢話，但調返轉頭，如果大家都唔再思想，盲目相信或追隨一種聲音
又係咪一件好事呢?
扯遠少少，如何革命？How？
先會有人思考，點解主權不在民，然後會發展出維新派及革命派
維新派希望於體制內改革，令社會回到正軌
革命派因為對體制內已絕望，希望推倒已有體制，重新建設
可以睇到既係，兩派都係始於一個問號 — 點解主權不在民?
所以先會出現相關既行動。

但係，單單思想其實未係可以一步去到行動
而係要由呢一個中心思想，去發展出一套論述，再去宣傳，爭取支持。
當宣傳既時候，其實你已經進入左行動，
呢個時候，你就需要資源。
舉個例子，文宣手足當有Idea既時候，就會去思考點樣做文宣，張海報點整好?
諗定之後可能就會同身邊既朋友問下意見，如果多人支持就拎錢去印，再落場派傳單或做僆儂牆

所以，一切都係始於思想，唔好限制自己既思想、唔好同自己講冇可能、唔好覺得其他人講既野冇可能，當思想不再受限，思想上做到絕對既自由，就會發展出無限既可能性。
----
第二點
破後必須有立，論港獨

其實回想返2014年，投身雨革既時候，聽到港獨
第一個反應都係覺得痴人說夢話，
但之後我會去思想，港獨係咪真係冇可能，而港獨又係咪有條件發生?
將港獨放返係呢一刻既社會去睇，
或者愈黎愈多支持者，愈黎愈多人去思考呢個議題
但係容我難聽D講句，呢一刻，【港獨】暫時都依然係【講獨】
點解又會套得返落去 破後必須有立呢?
呢一刻社會幾十年既社經架構開始動搖緊，
傳統既紅色資本因為有裝修師傅而營利轉差
社會上既精英階段、管理層或黃或藍，
但唔再會似2014年咁偏藍，又而更多人轉黃
當一個社會取態及社經階層咁動搖既時刻
如果真係想發展港獨
其實可以思考下建立一個以本土為根據，本地優先既經濟體
由中小企做起，大有大做，細有細做。
咁先可以呼應到第一點既【資源】

再講，有人會問，咁你香港咁細地方，食水同食物咪又係要靠大陸
首先，食水其實海水化淡可以解決到
而食物根本無任何國家係唔洗靠入口，只係多與少
香港咁少地，住都未夠住，係大家訓街一齊種田先?
其實睇返早幾年，已經發展出室內農場，會唔會可以再發展落去呢?

跟住，再睇返美國、韓國等國家
人地都係係科技上有一個國際品牌
香港又係咪絕對冇人材同技術去發展呢?
我唔清楚，但未必。

以上講既，都只不過係可能性，
但希望係可以刺激到大家思考更多既可能性，
或者有D野，我同你都未必實行到，但係如果一萬人、兩萬人、十萬人、一百萬人都有同樣既思想，到時又係咪絕對唔可能成事呢?
----
諗到再講，一邊打文一邊同女朋友傾電話
一邊打文一邊比佢屌
諗到再講
----

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
寧化飛灰 不作浮塵
香港人 反抗！

推！借位一用
【TG對本港生態影響】生態人同我入黎！

唔岩聽 留低意見
岩聽 幫手置頂

推1/10

唔岩聽 留低意見
岩聽 幫手置頂

推 2/10

唔岩聽 留低意見
岩聽 幫手置頂

推 3/10

唔岩聽 留低意見
岩聽 幫手置頂

推 4/10

唔岩聽 留低意見
岩聽 幫手置頂

推 5/10

唔岩聽 留低意見
岩聽 幫手置頂

推 6/10

唔岩聽 留低意見
岩聽 幫手置頂

推 7/10

唔岩聽 留低意見
岩聽 幫手置頂

推 8/10

唔岩聽 留低意見
岩聽 幫手置頂

推 9/10

唔岩聽 留低意見
岩聽 幫手置頂

推 10/10

明明都已經無人討論，仲係咁開post 做咩

不如睇晒全篇內文先
如果大家都係Keep住咁樣思考
今次加泰集會引起大對立
下次就只會係其他議題

可以起我底睇返之前其中一篇
當時我都係借張超雄事件講解三毛點樣挑起對立

推

兄弟爬山，齊上齊落！

認真野冇人推